java:

1. java is a -
   a)independent
   b)procedural
   c)structural
   d)none
Ans:a

2. Byte Code generate by-
Ans:Compiler

3. Object o1 and o2 equals check which function-
   a)o1.equals(o2)
   b)o1.equalsTo(o2)
   c)o1==o2
   d)o1.compareTo(o2)
Ans:a

4. which collection gives sorted order-
   a)Linked List
   b)Hash set
   c)Tree set
   d)Map
Ans:c

5.less restricted to more restricted modifiers: public->default->protected->private

6. Clss Test extends Thread{
        public void run (){
            S.O.P("Hi");
        }
        
   Class Main {
      public static void......
        Test t1.run();
        Test t2.run();
         t.start();
}
   a)exception throw
   b)compilation error
   c)run successfully
   d)none
Ans:c

7. Execution sequence : static block->instanse block->constructor->method

8. which line os S.O.P will not execute -
Class main{
    public.......
   int x=5;
    try{
      S.O.P(x/1); //line1
    }
   catch(Exception e){
     S.O.P(e); //Line2
    }
   final(){
   S.O.P("Hi"); //Line3
  }
   S.O.P("Hello"); //Line4
  }
 
   a)Line1
   b)Line2
   c)Line3
   d)Line4
Ans:b

9. Developer Wants to check if the object is null-
   a)assertNull()
   b)assertNotNull()
   c)isNull()
   d)isNotNull()
Ans:a


----------------------------------------------------------------------------------------------------
--1)
import java io*;
class Demo
{
	public static void main(String args[]) 
	{
		FileInputStrearn fis = null,
		try {
			fis = new FileInputStream("d/abc.txt"),
		} 
		catch (FileNotFoundException fnfe) {
			System.out.println("abc.txt file is not present at the given path");
		}
	}
}
What will be the output of the above code when executed?
A] executes fine if file is available at given path
B] Exception is raised if file is not available
C] Exception is raised if file has no data in it.
D] A&C
E] A&B
Ans:E] A&B

--2)
User wants to execute java application, select the minimum installation which must be present on machine
A] JDK
B] JRE
C] JVM
D] VM
Ans:B] JRE

--3)
Given
class Hexy 
{
	public static void main(String[] args) 
	{
		Integer i = 42;
		String s = (i<40)?"life" (i>50)?"universe"."everythingâ€;
		System.out.println(s);
	}
}
What is the result?
A] null
B] life
C] universe
D] everything
E] Compilation fails
Ans:D] everything

--4)
What is the Output of following code?
public class Test
{
	public static void main(String... args)
	{
		String chair,
		String table = "metal",
		chair = chair + table,
		System.out.println(chair),
	}
}
A] metal
B] Compile-time Error
C] nullmetal
D] NullPointerException
Ans:B] Compile-time Error

--5)
Which of the given statements are true?
A] In Java, garbage collection (GC) provides automated memory management
B] The purpose of GC is to delete objects that can't be reached.
C] Only the JVM decides when to run the GC, you can only suggest it.
D] A&C
E] A,B&C
Ans:E] A,B&C

--6)
Which of the following is the byte based input stream to read liles?
A] BufferedReader
B] Buffered Writer
C] FileReader
D] FileInputStream
E] FileInputStreamReader
Ans:D] FileInputStream

--7)
Daemon thread runs in the
A] Background
B] Foreground
C] Both A&B
D] Daemon Thread is not Thread
E] None
Ans:A] Background

--8)
Developer wants to check if the object is null suggest appropriate assert method to test
A] assertNull(..)
B] assertNotNull()
C] isNull()
D] equalNull()
Ans:A] assertNull(..)

--9)
Which of the give annotation make it possible to run a test multiple times with different
parameters?
A] @ParameterizedTest
B] @lnputTest
C] @Test
D] @RunTest
Ans:A] @ParameterizedTest


--10)
Given,

	String str = new String("Java8");
	str.concat("Web");
	StringBuilder strBuilder = new StringBuilder("JSP");
	strBuilder.append("EJB");
	strBuilder.append(str) //line1
	System.out.println(strBuilder);
What will be the output when the above code will be executed?
A] JSPEJBJava8Web
B] JSPEJBJava8
C] JSP EJB Java8
D] Compilation error at line 1
E] Runtime Exception because of line 1
Ans:B] JSPEJBJava8

--11)
To execute Java code atleast __ is needed
A] JDK
B] JRE
C] JVM
D] VM
Ans:B] jre

--12)
Which of the following arranges access specifiers from most restrictive to less restrictive?
A] private ,default ,protected ,public
B] private ,protected ,default ,public
C] default ,private ,protected ,public
D] default ,private ,public ,protected
Ans:B] private ,default,protected  ,public

--13)
__ annotation allows to declare method to run as Test case method
A] @Test
B] @RunWith
C] @SuitClasses
D] @Run
Ans:A] @Test

--14)
Which of the following will directly stop the execution of a Thread?
A] notify()
B] notifyall()
C] wait()
D] exits synchronized code
Ans:D] exits synchronized code
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------
HTML CSS Java Script:

1. QuerySelector() -> for selecting single class/tag/id

2. Header, Footer, Detail , Section these are -> Semantic tag

3. Arrow Funcion allow multi statement in block -
   a)true
   b)false
Ans:a

4. which operator check value and type equal-> ===


